
M is the set of all types of tasks. The tasks are parametrized and these parameters specifies the task.(e.g., coordinates, resolution, etc)


SEE QUALITY EXECUTION PAGE 63 (REFERENCE)

=======

- Quais estilos arquiteturais inspiraram? MAPE multicamadas? Papeis perpendiculares (segundo Vogel - ver artigo)

- Rastrear com as questões de pesquisa








We can measure the C2 quality through the mission accomplishment level, since C2 is not the end by itself. It is an important tool that contributes to an efficient resources deployment to achieve an aim.


====> Rewrite the following lines FROM NATO Report \cite{FRANCE2014}

The first, and perhaps most important, task for anyone responsible for a function is to decide how the function should be accomplished. This specifies the specific tasks to be undertaken and creates the conditions that shape the behaviours that emerge as various tasks are being carried out in the context of an Endeavour.
C2 is no exception to this rule. If there was one approach to C2 that worked well for all missions and
circumstances, then there would be no reason to revisit how C2 should be approached. If appropriate choices were always made and circumstances did not change then there would be no need to revisit the selection of an approach to C2 on a continuing basis. However, there is evidence that there is no ‘one size fits all’ approach to C2. There is also ample evidence that inappropriate choices are made as well as ample evidence that circumstances change in ways that affect the quality of C2.
Furthermore,

<==========







>>>>>> Desenvolver as hipóteses do nosso trabalho (mudança de estratégias de C2. Como mudar? Qual é a melhor? Como medir?? Como simular? etc)



=================





The future possibilities that describes all circumstances that an entity can be, defines its endeavour space. Monitoring is an important resource to provide entities the capability of to act with agility and be able to be applied in different portions of the endeavour space within the acceptable quality level. 



One justification: 
We can find many works related to C2 context that applies an agent modelling to represent it and, in some cases, simulate it. However, the complexity that naturally exists in this kind of systems, becomes this modelling strategy not reliable due to the fact that it is not possible to validate it.

This limitation occurs due to the evolved system complexity and some characteristics of the agent based systems. (insert reference of the article: Evaluating the agility of adaptive command and control networks from a cyber complex adaptive systems perspective)


=======


Entretanto, o problema identificado pode ser estendido para outros cenários dotados de sistemas que exijam dinamismo e adaptabilidade a mudanças de contexto. Problemas semelhantes tem sido abordados como Sistemas Multi Agentes (SMA), mas com uma complexidade maior, se considerarmos que SMA seria uma evolução da DSPL, possuidora de uma estrutura mais complexa (artigo SVEN).



As mudanças, tanto nas configurações dos elementos individuais, quanto do conjunto de elementos que compõem o time, são motivadas pelas mudanças de contexto. O contexto é definido pelo ambiente onde o qual o agente encontra-se inserido, bem como seu próprio status. 



Dessa maneira, a presente pesquisa busca introduzir o conceito novo de Múltiplas Linhas de
Produtos de Software Dinâmicas (MLPSD) estendendo sua aplicação na modelagem de soluções
que configuram a formação de times cujos elementos são componentes de software que se
reconfiguram para adaptarem-se às mudanças de contexto, atendendo aos objetivos de qualidade
exigidos e realizando as tarefas determinadas.
Tal abordagem constituirá uma nova estratégia de compreensão e solução de problemas em
diversos domínios que utilizam os conceitos de sistemas dinâmicos, considerando suas
reconfigurações guiadas por objetivos de qualidade (custo, qualidade, tempo de resposta, etc),
onde seus elementos colaboram entre si na execução de atividades. A avaliação do presente
estudo será feita por meio do uso de sistemas de simulação, onde poderemos observar como será
o comportamento desse conjunto de LPSD e suas interações.


Vários modelos utilizados em DSPL foram propostos e validados. O presente estudo pretende realizar uma revisão sistemática e detalhada dessa literatura para caracterizar a evolução em DSPL com foco na qualidade (QDSPL), selecionando um modelo que caracterize essa evolução. O modelo escolhido deverá ser capaz de manter o foco no objetivo, mapeando features e contextos dinâmicos dando suporte à inserção e remoção de capacidades.
Os estudos serão aplicados e validados no domínio de Comando e Controle, em sistemas de simulação de C2 que utilizam SMA. Esses sistemas multiagentes representam uma forma de implementação de DSPL, incorporando a preocupação com a qualidade e estabilidade das tarefas executadas pelo sistema.
Nesse domínio, os modelos serão implementados de modo a colher resultados empíricos por meio de simulações, que evidenciem a teoria tratada.


<<<< ESCREVER NA INTRODUCAO UMA BREVE HISTORIA DO C2 NA ERA INDUSTRIAL E DEPOIS NA ERA DA INFORMAÇÀO, DESTACANDO ASPECTOS IMPORTANTES DESSA MIGRACAO E SEUS IMPACTOS NA AGILITY (C2)>>>>




